---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.29.0
date: 2016-12-12
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Нова бібліотека

До цього випуску включено Prison, нову бібліотеку для створення штрих-кодів (включно з кодами QR).

### Загальне

До metainfo.yaml включено FreeBSD для усіх бібліотек. Перевірено працездатність у FreeBSD.

### Baloo

- Збільшення швидкодії під час запису (до 4 разів під час запису даних)

### Піктограми Breeze

- BINARY_ICONS_RESOURCE тепер типово увімкнено (ON)
- Додано тип MIME vnd.rar для shared-mime-info 1.7 (виправлено ваду 372461)
- Додано піктограму claws (виправлено ваду 371914)
- Додано піктограму gdrive замість загальної піктограми хмари (виправлено ваду 372111)
- Виправлено ваду «list-remove-symbolic використовує помилкове зображення» (виправлено ваду 372119)
- Інші удосконалення

### Додаткові модулі CMake

- Реалізовано пропускання перевірки на прив'язку до Python, якщо PyQt не встановлено
- Реалізовано додавання перевірки, лише якщо знайдено python
- Зменшено номер мінімальної потрібної версії CMake
- Додано модуль ecm_win_resolve_symlinks

### Інтеграція бібліотек

- Реалізовано пошук QDBus, потрібного для обробника kpackage appstream
- Уможливлено залежність KPackage від packagekit і appstream

### KActivitiesStats

- Реалізовано належне надсилання повідомлення про подію, пов'язану із ресурсом

### Інструменти Doxygen KDE

- Виконано адаптацію до переходу quickgit -&gt; cgit
- Виправлено ваду, пов'язану із випадком, коли назву групи не визначено. Втім, за рідкісних умов, усе ще можливе аварійне завершення роботи.

### KArchive

- Додано метод errorString(), який надає дані щодо помилки

### KAuth

- Додано властивість timeout (виправлено ваду 363200)

### KConfig

- kconfig_compiler — реалізовано створення коду із перевизначеннями
- Реалізовано належну обробку ключових слів функцій (виправлено ваду 371562)

### KConfigWidgets

- Забезпечено отримання пунктами меню відповідних MenuRole

### KCoreAddons

- KTextToHtml: виправлено ваду «[1] додається наприкінці гіперпосилання» (вада 343275)
- KUser: реалізовано виконання пошуку аватара, лише якщо loginName не є порожнім

### KCrash

- Синхронізовано із KInit і скасовано використання DISPLAY на Mac
- Скасовано закриття усіх дескрипторів файлів на OS X

### KDesignerPlugin

- src/kgendesignerplugin.cpp — додано перевизначення для створеного коду

### KDESU

- Скасовано визначення XDG_RUNTIME_DIR у процесах, запущених за допомогою kdesu

### KFileMetaData

- Реалізовано справжній пошук libpostproc з FFMpeg

### KHTML

- java: застосовано назви до відповідних кнопок
- java: реалізовано можливість встановлення назв у діалоговому вікні прав доступу

### KI18n

- Реалізовано перевірку виконання належної нерівності вказівників з dngettext (виправлено ваду 372681)

### KIconThemes

- Реалізовано можливість показу піктограм з усіх категорій (виправлено ваду 216653)

### KInit

- Реалізовано встановлення змінних середовища з KLaunchRequest під час запуску нового процесу

### KIO

- Портовано на ведення журналу з категоріями
- Виправлено збирання з використанням WinXP SDK
- Реалізовано можливість використання для встановлення відповідності літер верхнього регістру на вкладці контрольних сум (виправлено ваду 372518)
- Реалізовано можливість ніколи не розтягувати останній стовпчик (стовпчик дати) у діалоговому вікні роботи з файлами (виправлено ваду 312747)
- Імпортовано і оновлено документацію щодо kcontrol у kio із основної гілки kde-runtime
- [OS X] Реалізовано використання для теки смітника KDE теки смітника OS X
- SlaveBase: додано документацію щодо циклів очікування на події та сповіщення та модулів kded

### KNewStuff

- Додано новий варіант роботи з архівами (підкаталоги) у knsrc
- Реалізовано використання нових сигналів помилок (встановлення помилок виконання завдань)
- Реалізовано обробку сценаріїв, за яких файли зникають одразу після створення
- Реалізовано встановлення основних заголовкових файлів зі змінним регістром у назвах (CamelCase)

### KNotification

- [KStatusNotifierItem] Реалізовано збереження та відновлення розташування віджетів під час приховування і відновлення вікна (виправлено ваду 356523)
- [KNotification] Реалізовано анотовані сповіщення з адресами

### Набір бібліотек KPackage

- Відновлено встановлення metadata.desktop (виправлено ваду 372594)
- Реалізовано завантаження метаданих вручну, якщо передано абсолютний шлях
- Виправлено потенційну ваду, пов'язану із тим, що пакунок може бути несумісним із appstream
- Реалізовано передавання KPackage даних щодо X-Plasma-RootPath
- Виправлено механізм створення файла metadata.json

### KPty

- Додано нові шляхи пошуку utempter (зокрема /usr/lib/utempter/)
- Додано шлях до бібліотеки, щоб система могла знайти виконуваний файл utempter в Ubuntu 16.10

### KTextEditor

- Додано механізм запобігання попередженням Qt щодо непідтримуваного режиму роботи із буфером обміну даними у Mac
- Використано визначення синтаксичних конструкцій з KF5::SyntaxHighlighting

### KTextWidgets

- Скасовано заміну піктограм вікна на результат пошуку, що завершився помилкою

### KWayland

- [клієнт] Виправлено розіменування nullptr у ConfinedPointer і LockedPointer
- [клієнт] Реалізовано встановлення pointerconstraints.h
- [сервер] Виправлено регресію у SeatInterface::end/cancelPointerPinchGesture
- Реалізовано протокол PointerConstraints
- [сервер] Зменшено надмірність pointersForSurface
- Реалізовано повернення SurfaceInterface::size у загальному просторі композитора
- [інструменти/генератор] Реалізовано створення переліку FooInterfaceVersion на боці сервера
- [інструменти/генератор] Аргументи запиту wl_fixed загорнуто у wl_fixed_from_double
- [інструменти/генератор] Реалізація запитів на боці клієнта
- [інструменти/генератор] Реалізовано сховища ресурсів на боці клієнта
- [інструменти/генератор] Реалізовано створення зворотних викликів і функції очікування на відповідь на боці клієнта
- [інструменти/генератор] Реалізовано передавання this як qpointer на Client::Resource::Private
- [інструменти/генератор] Реалізовано створення Private::setup(wl_foo *arg) на боці клієнта
- Реалізовано протокол PointerGestures

### KWidgetsAddons

- Реалізовано запобігання аварійному завершенню у Mac
- Скасовано заміну піктограм на результат пошуку, що завершився помилкою
- KMessageWidget: виправлено компонування, якщо увімкнено wordWrap без дій
- KCollapsibleGroupBox: скасовано приховування віджетів, замість нього реалізовано перевизначення правил передавання фокусування

### KWindowSystem

- [KWindowInfo] Додано pid() і desktopFileName()

### Піктограми Oxygen

- Додано піктограму application-vnd.rar (виправлено ваду 372461)

### Бібліотеки Plasma

- Реалізовано перевірку чинності метаданих у settingsFileChanged (виправлено ваду 372651)
- Скасовано віддзеркалення панелі вкладок, якщо її розташовано вертикально
- Вилучено radialGradient4857 (виправлено ваду 372383)
- [AppletInterface] Реалізовано можливість ніколи не передавати фокус назовні з fullRepresentation (виправлено ваду 372476)
- Виправлено префікс ідентифікатора піктограми SVG (виправлено ваду 369622)

### Solid

- winutils_p.h: відновлено сумісність з WinXP SDK

### Sonnet

- Реалізовано також пошук hunspell-1.5

### Підсвічування синтаксису

- Нормалізовано значення атрибутів ліцензування XML
- Синхронізовано із ktexteditor визначення синтаксичних конструкцій
- Виправлено об'єднання областей згортання

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
